陳健波：香港已被民主派「搞到亂晒龍」 我不會向惡勢力低頭

立法會財委會上午開會選舉副主席，24名民主派議員挑戰建制派唯一候選人金融界的陳振英。

多名參選議員輪流發表政綱及質詢，但未能開始總結發言，主席陳健波原本提出加時15分鐘，受到民主派反對，最後會議在原定的時間結束。

另外，議員郭家麒批評陳健波處理撥款申請時「皇帝唔急太監急」，陳健波說對方的說話毋須理會，因為沒有人會相信，之後引起民主派不滿。陳健波收回言論，仍未能平息爭議，民主派要求他道歉，陳健波拒絕，說不覺得自己要道歉，又指香港已被民主派「搞到亂晒龍」，強調他不會向惡勢力低頭。他說，參選副主席的陳振英「靚仔」、好人、有智慧，如果他當選，日後會讓他有多些機會主持會議，民主派就達到目的。

民主派質疑陳健波的講法有拉票之嫌，他之後再次收回言論。最終會議召開兩個小時仍未選出副主席，需要在今個星期五的會議繼續。

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

「靚仔」、好人????

呢條垃圾真係好撚垃圾

冇人care 你低唔低頭

呢個收成期一定要入人權法名單
唔俾佢有得收成

陳健波住邊?

佢咩國籍？